const data2016_1 = [
  {
    question:
      "Navegando al rumbo Norte con viento del Oeste, la banda de sotavento es:",
    options: ["Babor", "La popa", "Estribor", "La proa"],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "Cuando la embarcación está inclinada de costado, se dice que está:",
    options: ["Aproada", "Escorada", "Adrizada", "Apopada"],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question: "El calado medio es:",
    options: [
      "La diferencia entre el calado de proa y el calado de popa",
      "El calado en el medio o centro de la embarcación",
      "La semisuma de los calados de proa y popa",
      "Ninguna de las respuestas es correcta",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "En hélices gemelas de giro al exterior:",
    options: [
      "La de estribor es levógira y la de babor dextrógira",
      "La de estribor y babor son dextrógiras",
      "La de estribor es dextrógira y la de babor levógira",
      "La de estribor y babor son levógiras",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "¿Qué nudo está especialmente indicado para afirmar un cabo a una argolla?",
    options: ["Ballestrinque", "Vuelta de rezón", "Llano", "As de guía"],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "¿Qué hay que hacer si al levar el ancla esta tira por largo con mucha fuerza?",
    options: [
      "Dar unas paladas atrás",
      "Aumentar la fuerza del molinete",
      "Dar a avante con todo el timón a la banda contraria al ancla fondeada",
      "Dar unas paladas avante",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question: "¿ Por qué es importante no atravesarse a la mar con mal tiempo?",
    options: [
      "Para no comprometer la estabilidad de la embarcación",
      "Para evitar grandes balances",
      "Si se gobierna atravesado a la mar, no hay peligro",
      "Las respuestas a) y b) son correctas",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question: "Si navegamos con mal tiempo es recomendable:",
    options: [
      "Revisar la estiba y trinca de todos los elementos que se puedan mover",
      "Tener colocado un arnés y un chaleco salvavidas",
      "Revisar y tener cerradas todas las aberturas",
      "Todas las respuestas son correctas",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "En relación con el arnés de seguridad, ¿cuál de las siguientes respuestas NO es correcta?",
    options: [
      "Debe afirmarse preferentemente al pecho, en lugar de a la espalda",
      "Está pensado para evitar caer al agua",
      "Es preferible que la sujeción sea de cinta, en lugar de cabo",
      "Debe adaptarse a la talla de cada tripulante",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "En caso de hombre al agua, el sistema de navegación por satélite (GNSS) guarda la posición del barco al pulsar la tecla:",
    options: ["COG", "WP1", "MOB", "SOG"],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "En una playa que no esté balizada:",
    options: [
      "La zona de baño se extiende hasta una distancia de 200 metros de la costa",
      "Se puede navegar sin restricciones, a cualquier distancia de la costa",
      "Se puede navegar sin restricciones, evitando a los bañistas",
      "Se puede navegar sin restricciones, a más de 50 metros de la costa",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "La descarga al mar de aguas sucias desde una embarcación que no dispone de un equipo para su tratamiento, desmenuce o desinfección, deberá realizarse:",
    options: [
      "A más de 12 millas de la costa",
      "A más de 6 millas de la costa",
      "A más de 4 millas de la costa",
      "A más de 3 millas de la costa",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
];

export default data2016_1;
